維基百科戰線策略2.0

想打維基百科戰線嘅潛在巴打唔少，但好多人都被啲規矩嚇怕。我反對喺手足觸礁嗰陣再踩多幾腳淨係話手足唔跟規矩或者話人哋無戰鬥力（龍門真係任班Admin搬），但鼓勵要跟規矩嘅人其實係有道理（所以暫時亦唔好再話佢哋幫五毛Spin）。

更加實際嘅，其實係維基百科戰線以內都要有唔同策略，而且係初階者都做到，我暫時諗到呢幾樣：
1. 轉戰粵語維基百科，佢哋影響力係細啲，但規矩暫時較合理，而且有『國文過濾器』，五毛較難參戰。
2. 幫對家洗白唱好既條目，貫徹中立原則delete 曬D宣傳字眼(特別D親中派區佬，藍絲KOL，中資企業唔少見)。如果無source ，直接刪除。大家可以睇下呢個冼國林條目(舊版本)就明白：

入面吹噓佢幾撚正面嘅內容，無資料來源，基本上全部刪除得。
3. 懶找source嘅，可以喺中維粵維之間互相翻譯。
4. 香港好多文化相關嘅嘢，中維甚至粵維都未有紀錄。多啲喺呢啲層面記錄，亦可以幫手制衡想消滅香港文化嘅行動，佢地班五毛亦一時三刻打唔到咁大範圍嘅條目。
5. 用網絡大典紀錄班五毛做嘅好事(暫時認到有：Nickice、Techyan、MarkH21、百無一用是書生、No1LoveSu、風雲北洋、和平至上)，到有機會投票罷免或者Ban佢哋嗰陣，就攞本小器薄出嚟圍剿佢哋。

2，3，4可以幫手累積次數，到3000次就成為自動確認用戶，可以做嘅嘢多好多。

support

推

push

留名

做實事 推

粵語其實門檻好高，少少書面語都唔提得。

從來唔睇粵語版

要打國際線應該寫英文wiki，寫中文係寫俾自己睇？

臺灣人都會睇wiki

有能力當然可以寫英維打國際線
但寫本土嘢中維粵維俾自己人睇都好重要
Why not both

英文好嘅就英文維基，
中文都多人睇，否則都唔會有強國網軍為黨顧慮內容。
維基最好註冊個用戶名，唔好用匿名，否則不能累積次數，永遠處理外鏈、圖片都唔方便。
係維基編輯要熟悉規則同保持冷靜，有問題可以去香港社區報告版發問。

另外，就算唔打算參與維基，大家都可以幫手係網絡backup暴政、警謊、歷史新聞同資料，最普遍係wayback，因為維基內容要有來源資料支持。

幫幫手幫你推

英文維基有佢另一種問題，主要係不論乜嘢context，佢哋對收錄嘅關注度要求都高好多，呢樣野睇下有冇其他手足有進一步研究，我暫時唔評論。

但假設呢啲門檻跨過，咁就去返跨維基翻譯機制嘅策略已經可以。

順帶一提，用戶名最好平凡啲，例如Peter1234 (當然唔好用真名)之類。

p

註冊後唔好一開始就編輯政治、強國條目，有好多強國黨軍Mon住，即係放咗入用戶自己嘅監察列表，有人改動會有alarm，如果登記有落email，會收到email提示，本來係用嚟防止破壞，但強國黨軍就用嚟回退有真相嘅編輯版本，
所以可以最初可編輯日常嘢先，好似商場購物、飲飲食食、郊野公園之類，熟悉咗至轉其他方面，政治、香港新聞類最好先熟悉格式，知道點加入來源先，要熟悉維基運作、熟悉規則，至有維護公義嘅本錢。

如果大家想正正經經標註來源，又唔想／唔識整，呢個網站幫到你

入邊有好多選擇，以下呢幾個最方便：

求9其copy and paste條新聞link入去，自動生成reference，copy "Named reference"（下面個格）paste去你要標註嘅句子後面
蘋果、立場都得
如果想用論文嘅話copy and paste個DOI

Copy and paste 條Google Book link，自動生成reference

何止強國？香港本身都有唔少。

respect.

講到呢啲香港政府部門打手，要捉佢哋嘅名，Post上連登點名。

不過好難知道佢地係咪政府打手

大家都係匿名好難知道真實身份

難得有正經post

唔一定係暴政部門，本身打哩啲工都係交差，唔會太積極，
反而獻世派黨，有更大誘因去粉飾惡性，仲有公關公司，
不過最重要都係蒐集資料，同係網絡backup新聞同網頁，對應自我審查，因為以前係網上嘅暴政、警謊舊新聞，1967恐怖襲擊，可能遲下就搵唔返。

其實admin係點產生?
搶admin做比較實際

【2021首個行動post】全民文宣連儂日

黎明未來到，先有大抓捕。
抗爭平靜片刻，港共立即反噬。
港共就係要我地恐懼。
要我地放棄。
要我地徒勞。

唯獨抗爭意志不滅。
8/1-11/1，星光燎原，遍地開花！
寧鳴而死，不默而生！

係投票產生，要8成人支持先可以做管理員。
但係要有3000次編輯記錄先可以投票，所以唔係臨時號召一班人就做到。

五毛申請做admin：

改左一陣已經俾人bam左

介唔介意喺度 / 入tg group講你係邊個，我哋分析返俾你聽被ban嘅原因，同埋點做先唔會被ban。

PUSH

算啦，玩住粵語wiki先

要諗吓點樣做先唔會被ban呀，被ban就咩都做唔到。